世澤：東方海外減船 反咉中國對歐洲進出口皆極疲弱

董建華乞人憎，大家都知，我相信依家中國一定好後悔用錢收購 東方海外 ，因為喺支爆同貿易戰之下，中遠用大量嘅錢收購 東方海外 ，可能只係變得一個桔，點解我咁講，當中國無咁多航運需求果陣，收購 東方海外 確係一個愚蠢嘅決定。

東方海外 玩到減船

喺2018年8月14日， 東方海外 發出公告，指中國國慶日後嘅預期低需求，所以中遠、 東方海外同達飛聯合cut船，最奇怪係cut十月嘅西行船，同十一月嘅東行船。十月嘅西行船，係中國貨物趕及去西歐聖誕補貨最後一船，而十一月嘅東行船，係代表中國喺農曆新年前後嘅貨物需求，無論食物定一啲民生貨物，當兩者都cut，大家都估到係最災難嘅狀況，就係歐洲對中國貨物需求極之疲弱，而中國經濟對歐洲貨物嘅需求亦好疲弱，咁大家諗吓，如果中國連歐洲市場都搞成咁，學人打貿易戰喎，真係依家侵侵想點玩就點玩，我都相信喺中秋以至中國國慶日後，中國各地嘅工人都唔知仲有無嘢做，因為中國根本係無一個內需市場，成熟嘅內需市場係要國民對自己嘅貨品有信心，以及國民嘅普遍經濟水平都去到中產水準至得，但依家中國根本唔存在呢個咁嘅內需市場。

當 東方海外 都玩到減船果陣，中遠其實收購 東方海外 嚟做乜，可能唯一有啲戰略價值係高雄港，但台灣政府如果肯下決心，以國家安全為理由禁止已經被中遠全面收購嘅 東方海外 營運高雄港，其實中遠只係收購咗個殻返嚟，同樣道理，依家美國USCC已經點名要丙董建華，董建華喺美國嘅人際網絡應該近乎散晒，或者侵侵唔理佢嘅地步， 東方海外 喺美國東岸長灘嘅港口，如果美國佬堅做嘢，都可以搞到 東方海外 好濕滯，仲要依家根本需求唔夠，所以我相信依家支爆都應該係比想像中嚴重。如果長灘同高雄港都有人做嘢， 東方海外 係連用台灣、新加坡、越南等地上船貨物吊鹽水嘅算盤都會打唔響。

當然，我相信董建華成個政治王朝都命不久矣，晏啲分析USCC嘅最新報告，但我呢度可以預告，如果你有美國生意，人大政協呢啲位最好唔好掂，遲早會出事影響你盤生意。